英國國會既Hong Kong Bill兩個禮拜後就會二讀

點睇？

大家覺得順利過二讀既成數大唔大

定係會再延期

條bill連draft都未有
我都想佢順利過
但又唔似會被absorb做gov bill

Luke都講過唔好抱太大期望

Ten minutes bill立到法嘅例子好罕見

仲有個英國叛國法而家點？

快啲叫Luke 及Hong Kong Watch 幫手，在英國手足，請加緊游説各議員及聯絡人權組織幫手吹大佢，中港共打壓港人到極嚴重地步，需要國際支援！

好有唔少英國國會議員奶共

排第十三，基本上冇可能有時間辯論，如果要無辯論通過二讀要冇議員反對，機會極微。

無期望就無失望既

姿勢多於實際
唔啱聽都係咁話

叫做有啲嘢不停試吓
令人持續見到香港問題有擺過上檯面

咁如果要辯論要搞幾耐先

新聞
醫護
教育
立法
司法

全部打壓
仲搞鳩埋香港人嘅人生安全
濫捕、嘔打、殺害、強姦香港示威者

希望無辯論下通過

之前袁公都話國會唔係全部pro hk
個人覺得實有人岀黎搞屎棍
唔好抱太大希望

仲有左膠當道

真心冇預過會過到或者absorb到
想係一回事, 實際情況係另一回事
唉

23號?

呢條友不嬲唔係好可信

我睇咗條 bill ，重點只有2個：
1. 所有香港永久居民可以註冊成BNO
2. BNO有居英權 (right of adobe)

佢講講下拉埋去居歐權/EU citizen，明明英國已經脫歐

入面有一個好大漏洞，會被共匪利用：

"who is a permanent resident of Hong Kong"

漏洞係佢用咗現在式。我即刻發咗 email 去表達擔憂，大家可以參考：

Dear Mr Carmichael,

I am a Hong Kong citizen. I am writing to express my concern about the "Hong
Kong Bill" which will be put to the House of Common for 2nd reading this
Friday.

My concern is in Part 2 (Immigration), article 4(1). The text states that "The
Secretary of State must, on an application made for the purpose, register as a
British National (Overseas) any person who is a permanent resident of
Hong Kong."

However, not all permanent residents of Hong Kong have a relationship to the
British colony of Hong Kong before 1997. For example, those who migrated to
Hong Kong after 1997 and established their permanent residency after 7 years
of continuous residence, most of them are mainland China migrants. The
community in Hong Kong think that they should not be entitled to take
advantage of this offer because they do not have relationship to British Hong
Kong, and they may pose a national security threat to the United Kingdom.

Therefore, I suggest that the bill to be amended such that only "those who
were permanent residents of Hong Kong on 30 June 1997" and their descendants
(if born outside Hong Kong, limited to one generation) can register as a
British National (Overseas). This will ensure that those who can register has
a relationship to British Hong Kong.

I would appreciate an amendment to be proposed.

Yours sincerely,